\begin{chapter}{Wstęp}
	\newcommand{\chapterPath}{chapters/Introduction}

	\section{Kontekst pracy}
	Praca poświęcona jest tematowi rozwiązań informatycznych, których celem jest monitorowanie, zbieranie oraz przetwarzanie informacji~o~aplikacjach mobilnych, oraz działaniach, aktywności oraz zachowaniu ich użytkowników. Rozwój tej dziedziny jest spowodowany stale zwiększającym się rynkiem potencjalnych użytkowników oprogramowania~i~wiążącą się~z~nim rosnącą wartością tego typu danych. Wiedza użyciu produktu~i~występujących problemach jest podstawą przy podejmowaniu wielu decyzji biznesowych. Jeśli zostanie dobrze zastosowana, może mieć duży wpływ~na~jakość, popularność produktu oraz związane~w~nim wyniki finansowe. Jednocześnie postępujący spadek cen wielu komponentów elektronicznych, takich jak czujniki,~a~także stale zwiększająca się moc obliczeniowa, która jest głównym ogranicznikiem  przy przetwarzaniu zebranych~z~nich informacji umożliwia rozwój nowej kategorii inteligentnych rozwiązań monitorujących swoje otoczenie. Czynnikiem mającym szczególny wpływ~na~wiele nowych, innowacyjnych rozwiązań~w~tej kategorii jest rozwój~w~dziedzinie uczenia maszynowego~i~sztucznych sieci neuronowych, które dobrze nadają się~do~tego typu zastosowań.
	
	\section{Cele pracy}
	Głównym celem pracy jest przeanalizowanie~i~porównanie różnych mechanizmów monitorowania aktywności użytkowników aplikacji mobilnych oraz implementacja wybranego mechanizmu~w~aplikacji terapeutycznej. Analiza rozwiązań~i~osiągnięć, zarówno~w~sektorze otwartego oprogramowania, komercyjnym jak~i~akademickim,~ma~na celu stworzenie możliwie szerokiego przeglądu stanu aktualnie istniejącego oprogramowania monitorującego aktywności użytkowników. Celem tworzonego narzędzia jest ułatwienie~i~automatyzacja procesu zbierania~i~analizy danych~o~interakcjach użytkowników~z~interfejsami aplikacji mobilnych. Jednocześnie zastosowanie odpowiedniego sposobu wizualizacji zebranych danych~ma~zwiększyć ich przydatność mierzoną~w~liczbie uzyskanych~z~analizy wniosków. Dodatkowym zamierzeniem projektu jest innowacja~w~obszarze oferowanych funkcji~i~możliwości wyróżniających stworzone narzędzie~na~tle innych rozwiązań tej samej kategorii.
	
	\section{Organizacja dokumentu}
	Na początku przedstawione~i~opisane zostały przykłady istniejących rozwiązań monitorujących, aplikacji przetwarzających dane~z~czujników, obserwujących użycie urządzeń,~na~których działają oraz platform mających~za~zadanie monitorowanie aplikacji~i~ich użytkowników. Kolejny rozdział zawiera sprawozdanie~z~przeprowadzonego~w~ramach pracy systematycznego przeglądu literatury naukowej dotyczącej tematu wykorzystania danych~z~sensorów~do~przewidywania zachowań~i~aktywności. Pytanie bazowe,~na~którego podstawie formułowane było zapytanie, brzmiało: {\it ``Jakie metryki~są~używane~do~opisu ludzkiej aktywności?''}. 
	
	Dalsza część pracy skupia się~na~wybranym zagadnieniu~z~obszaru monitorowania, czyli wizualizacji interakcji użytkowników~z~urządzeniami~w~postaci map cieplnych. Po~przedstawieniu tej techniki~i~jej najczęstszych zastosowań wymienione zostały przykłady istniejących produktów oferujących usługi~z~zakresu zbierania~i~prezentacji interakcji~w~formie map cieplnych. Następnie szczegółowo opisany jest proces projektowania, tworzenia~i~publikacji oryginalnego narzędzia tego typu. Przedstawione zostały też aspekty testów, dokumentacji~i~innych użytych~w~celu zapewnienia jakości rozwiązań. Napotkane~w~czasie implementacji wyzwania~są~zawarte~w~kolejnym rozdziale,~po~którym następuje szczegółowy opis procesu ewaluacji stworzonego narzędzia, rozpoczynający się~od~przygotowania~i~weryfikacji~a~kończący~na~walidacji~i~wnioskach końcowych. Wymieniona jest także lista pomysłów~i~usprawnień, które stanowią dobry punkt wyjścia przy dalszej pracy~nad~projektem.
\end{chapter}
