\section{Analiza ilościowa}
Publikacje oznaczone jako {\bf 2} podczas selekcji abstraktów zostały przeczytane~a~artykuły które otrzymały ocenę {\bf 2} podczas dodatkowej selekcji - przejrzane. Obie grupy stanowiły bazę~do~wykonanej analizy ilościowej. W~sumie liczba zakwalifikowanych~do~dalszej analizy artykułów wyniosła {\bf 32}.

\subsection{Szukane informacje}
Podczas zapoznawania się~z~wybranymi publikacjami aktywnie szukane~i~spisywane były informacje~z~pięciu kategorii:
\begin{itemize}
    \item {\bf Kategoria}: Typ artykułu. Występują~tu~trzy wartości:
    \begin{itemize}
		\item {\it Przegląd teoretyczny}: Opisuje teoretyczne zagadnienia związane~z~danym tematem. Podaje definicje~i~przykłady.
		\item {\it Meta-analiza}: Jest zbiorem wielu publikacji~na~określony temat. Dokonuje porównania ich założeń, podejścia oraz wyników.
		\item {\it Eksperyment}: Opisuje oryginalny proces wykrywania aktywności używający wybranych sensorów. Zwykle przeprowadza jego testy~na~grupie uczestników.
	\end{itemize}
    \item {\bf Zastosowania}: Ogólne obszary poruszane~w~artykule~do~których należą wykrywane modalności.
    \item {\bf Sensory}: Urządzenia rejestrujące sygnały~z~otoczenia używane~przez~przeprowadzających badanie.
    \item {\bf Modalności}: Podstawowe zdarzenia które~są~wykrywane~w~procesie rozpoznawania aktywności.
    \item {\bf Metryki}: Wzory matematyczne używane~do~transformacji sygnałów przy ich przetwarzaniu.
\end{itemize}

\subsection{Kategoria}
Z pośród wyselekcjonowanych artykułów 12 zostało sklasyfikowanych jako \textit{Przegląd teoretyczny}~lub~\textit{Meta-analiza} podczas gdy pozostałe 20 zawierało opis przeprowadzonego~przez~autorów eksperymentu. 

{\bf Uwaga:} Niektóre~z~artykułów zostały zaliczone~do~więcej niż jednej kategorii~przez~co~suma wartości poniższej tabeli \ref{tab:area_clasification} jest wyższa~od~rzeczywistej liczby analizowanych artykułów. Połowa przeglądów zawierała jednocześnie meta-analizę wybranego zbioru innych opublikowanych eksperymentów.

\centertable{\toprule
	\textbf{Klasyfikacja} & \textbf{Przegląd teoretyczny} & \textbf{Meta-analiza} & \textbf{Eksperyment} \\\toprule
	\drow{\bf 2} & 12 & 8 & 7 \\
	& \cite{S01,S53,S58,S35,S39,S56,S07,S22,S62,S57,S38,S06} & \cite{S01,S53,S19,S39,S48,S07,S22,S62} & \cite{S04,S50,S21,S38,S26,S02,S06} \\\midrule
	\drow{\bf 1} & \drow{-} & \drow{-} & 13 \\
	&&& \cite{S13,S16,S25,S29,S30,S32,S33,S36,S42,S46,S51,S54,S59} \\\bottomrule
	{\bf Suma} & 12 & 8 & 20 \\\bottomrule
}{c x{3cm} x{2.2cm} x{4cm}}{Podział~na~typy artykułów}{area_clasification}

\input{\chapterPath/uses_sensors.tex}
\pagebreak
\input{\chapterPath/modalities_metrics.tex}
