\section{Istniejące rozwiązania}
\label{par:heat_map_types}

\noindent Przeanalizowane rozwiązania oferują tworzenie trzech typów map cieplnych:

\begin{itemize}
	\item {\bf Mapy kliknięć}: mapa cieplna, której intensywność~w~danym obszarze odpowiada ilości kliknięć myszy~w~tym miejscu.
	\item {\bf Mapy przewijania ekranu}: mapa przewijanej strony, której intensywność~na~danej wysokości odpowiada procentowi użytkowników, którzy przewinęli stronę~do~tego miejsca.
	\item {\bf Mapy ruchu myszy}: mapa cieplna, której intensywność~w~danym miejscu jest proporcjonalna~do~czasu, który użytkownik trzymał~w~nim kursor myszy.
\end{itemize}

\subsection{Hotjar}
Przodujące~w~branży rozwiązanie oferujące usługi~w~zakresie analizy doświadczenia użytkownika \ang{user experience} prezentujące interakcje użytkowników~w~formie map cieplnych oraz nagrań. Firma oferuje też gotowe rozwiązania zbierające opinie użytkowników~w~formie tekstu, oceny oraz ankiet \cite{Hotjar_website}. Oprócz wymienionych wyżej \hyperref[{par:heat_map_types}]{rodzajów map} Hotjar oferuje także nagranie sesji użytkowników prezentowane~w~formie filmu~z~zaznaczonymi interakcjami użytkownika. Ruchy myszy pozostawiają ślad rysowany~na~ekranie jako linia łamana.

\paragraph{Wsparcie platform} 
Środowiskiem uruchomieniowym wspieranym~przez~Hotjar jest przeglądarka internetowa oraz język JavaScript. Usługi firmy~są~projektowane~z~myślą~o~stronach internetowych, jednak działają też~na~hybrydowych aplikacjach mobilnych opierających się~na~silniku przeglądarki internetowej. Zależność~od~stosu webowego znacznie ogranicza grupę klientów, zupełnie wykluczając wszystkie aplikacje bazujące~na~rozwiązaniach natywnych dla ich systemu operacyjnego.

\paragraph{Ograniczenia} 
Hotjar wymienia szereg ograniczeń związanych~z~tworzonymi~przez~ich narzędzie mapami cieplnymi \cite{Hotjar_limitations}. Najpoważniejsze~z~nich dotyczą braku wsparcia dla zawartości dynamicznych oraz przewijanych (z wyłączeniem znacznika \inline{<body>}). Z~powodu tego ograniczenia części strony, które pokazują się~w~reakcji~na~działanie użytkownika, takie jak rozwijane menu~lub~okna dialogowe,~nie~będą zawarte~na~mapie cieplnej.

\subsection{Matomo}
Otwarte rozwiązanie monitorujące opisane~w~rozdziale \ref{sec:matomo}. Jedną~z~oferowanych~przez~nie~funkcji jest tworzenie map cieplnych. Podobnie jak Hotjar oferuje trzy rodzaje map: kliknięć, ruchu myszy oraz przewijania ekranu \cite{Matomo_heatmaps}. Pomimo tych podobieństw Matomo szczyci się zapewnianiem ochrony danych użytkowników oraz wskazuje~na~większy zestaw oferowanych funkcji analitycznych~w~stosunku~do~konkurencyjnego rozwiązania Hotjar \cite{Matomo_hotjar}.

\paragraph{Wsparcie platform} 
Główną platformą wspieraną~przez~Matomo jest środowisko webowe. Dodatkowo oferowane~są~też wtyczki obsługujące platformy mobilne Android oraz iOS. Dzięki temu,~że~Matomo jest otwarte~i~darmowe istnieje też wiele narzędzi stworzonych~przez~społeczność ułatwiających integrację~z~wieloma systemami zarządzania treścią, sklepami internetowymi oraz forami.

\subsection{Smartlook}
Płatne rozwiązanie monitorujące oferujące podobne~do~firmy Hotjar rozwiązania~w~zakresie tworzenia map cieplnych. Wspiera platformy webowe oraz aplikacje mobilne tworzone natywnie, oraz przy użyciu narzędzi takich jak React Native, Unity, Flutter, Ionic oraz Xamarin.
