\section{Istniejące rozwiązania}
ograniczenia, platformy

\subsection{Hotjar}
Wiodące w branży rozwiązanie oferujące usługi w zakresie analizy doświadczenia użytkownika (ang. {\it user experience}) prezentujące interakcje użytkowników w formie map cieplnych oraz nagrań. Firma oferuje też gotowe rozwiązania zbierające opinie użytkowników w formie tekstu, oceny oraz ankiet \cite{Hotjar_website}.

\subsubsection{Funkcje}

\begin{itemize}
	\item {\bf Mapy kliknięc}: mapa cieplna której intensywność w danym obszarze odpowiada ilości kliknięc myszy w tym miejscu.
	\item {\bf Mapy przewijania ekranu}: mapa przewijanej strony której intensywność na danej wysokości odpowiada procentowi użytkowników którzy przewineli stronę do tego miejsca.
	\item {\bf Mapy ruchu muszy}: mapa cieplna której intensywność w danym miejscu jest proporcjonalna do czasu który użytkownik trzymał w nim kusor myszy.
	\item {\bf Nagrania sesji}: prezentowane w formie filmu z zaznaczonymi interakcjami użytkownika. Ruchy myszy pozostawiają ślad który jest rysowany na ekranie.
\end{itemize}

\subsubsection{Ograniczenia} 

\paragraph{Platformy docelowe} 
Docelowym środowiskiem uruchomieniowym wspieranym przez Hotjar jest przeglądarka internetowa oraz język JavaScript. Usługi firmy są projektowane z myślą o stronach internetowych, jednak działają też na hybrydowych aplikacjach mobilnych opierających się na silniku przeglądarki internetowej. Zależność od stosu webowego znacznie ogranicza grupę klientów zupełnie wykluczając wszystkie aplikacje bazujące na rozwiązaniach natywnych dla ich systemu docelowego.

\paragraph{Mapy cieplne}
Hotjar wymienia szereg ograniczeń związanych z tworzonymi przez ich narzędzie mapami cieplnymi \cite{Hotjar_limitations}. Najpoważniejsze z nich dotyczą braku wsparcia dla zawartości przewijanych (z wyłączeniem znacznika \inline{<body>}) oraz  dynamicznych. Przez to części strony które są pokazywane jako reakcja na działanie użytkownika, takie jak rozwijane menu lub okna dialogowe nie będzą zawarte w mapie cieplnej.

\subsection{Matomo}
Otwarte rozwiązanie monitorujące opisane w rozdziale \ref{sec:matomo}. Jedną z oferowanych przez nie funkcji jest tworzenie map cieplnych. Podobnie jak Hotjar oferują trzy rodzaje map: kliknięc, ruchu myszy oraz przewijania ekranu \cite{Matomo_heatmaps}. Pomimo tych podobieństw Matomo szczyci się zapewnianiem ochrony danych użytkowników oraz wskazuje na większy zestaw oferowanych funkcji analityczych w stosunku do Hotjar \cite{Matomo_hotjar}.

\subsection{Smartlook}

\subsection{Porównanie}
tabela funkcji
