\begin{chapter}{Przegląd istniejących rozwiązań monitorujących}
	\label{cha:existing_solutions}
	\newcommand{\chapterPath}{chapters/Existing_solutions}

	\input{\chapterPath/introduction.tex}

	\section{Platformy monitorujące dla aplikacji} 
	\input{\chapterPath/google_analytics.tex}
	\input{\chapterPath/firebase.tex}
	\input{\chapterPath/matomo.tex}
	
	\subsection{Porównanie rozwiązań}
	Usługa firmy Google jest niekwestionowanym liderem~w~kategorii rozwiązań~i~platform monitorujących ruch~i~zbierających statystyki użytkowania stron internetowych. Według badania przeprowadzonego~przez~serwis {\it W3Techs} jest ona używana~przez~56.6\% stron internetowych,~a~jej udział~w~rynku rozwiązań monitorujących~to~aż~85.9\% \cite{Analytics_Stats}. Taka przewaga wywiera~na~konkurencji dużą presję oferowania analogicznych~do~lidera narzędzi, których brak może być łatwo uznany~za~wadę. Przeanalizowane rozwiązanie \nameref{sec:matomo}~z~pewnością potwierdza~tę~tezę, próbując przekonać~do~siebie klientów transparentnością sposobu przechowywania danych~i~dodatkowymi funkcjami, których~nie~oferuje produkt firmy Google. Rozwiązanie \nameref{sec:firebase} jest kategoryzowane jako {\it ``back-end jako usługa''} \ang{backend~as~a~service - BaaS},~i~jako takie~nie~powinno być bezpośrednio porównywane~do~pozostałych dwóch przytoczonych usług. Mimo~że~niniejsza praca opisuje~tylko~i~wyłącznie wchodzące~w~skład produktu \nameref{sec:firebase} narzędzia mające związek~z~monitorowaniem,~są~one~w~większym stopniu skierowane~do~programistów niż analityków biznesowych,~a~spełniane~przez~nie~zadania~są~z~natury techniczne.
	
	\input{\chapterPath/sensor_apps.tex}
	
	\subsection{Porównanie rozwiązań}
	Aplikacja \nameref{sec:strava} jest popularnym rozwiązaniem monitorującym aktywności fizyczne zawierającym wyróżniające~je~na~tle konkurencji elementy sieci społecznościowej takie jak dzielenie się~ze~znajomymi szczegółami swoich wycieczek. Aplikacja \nameref{sec:samsung_health} podobnie jak \nameref{sec:strava} umożliwia śledzenie treningów, oferując jednak szerszy zakres monitorowanych aktywności wykraczających poza domenę sportu~w~życie codzienne. Podczas gdy \nameref{sec:strava} skupia się~na~ćwiczeniach fizycznych~na~świeżym powietrzu umożliwiających ich rejestrację~przez~system GPS, \nameref{sec:samsung_health} pozwala między innymi~na~zapis wagi, pulsu, spożywanych posiłków, zrobionych kroków oraz ilości wypitej wody. Aplikacja \nameref{sec:sleep_cycle} jest jedną~z~ciekawszych~i~bardziej innowacyjnych propozycji zastosowania czujników zawartych~w~telefonach, które zostały przytoczone~w~tej pracy. Wykorzystanie nietypowych~i~zaawansowanych jak dla kategorii budzików technik skutkuje powstaniem wyróżniającej aplikację funkcji prezentującej potencjał różnorodności zastosowań danych pochodzących~z~powszechnie dostępnych czujników.
	
	\input{\chapterPath/device_apps.tex}
	
	\subsection{Porównanie rozwiązań}
	Rozwiązania \nameref{sec:screen_time}~i~\nameref{sec:digital_wellbeing} oferowane odpowiednio~przez~Apple oraz Google oferują bardzo podobny zestaw funkcji~i~zbieranych danych różniąc się głównie sposobem ich prezentacji. Wskazuje~to,~że~obie firmy mają zgodną wizję zestawu narzędzi monitorujących użycie telefonu, które najlepiej pomogą ich użytkownikom~w~zachowaniu równowagi pomiędzy codziennymi obowiązkami~a~cyfrowymi pokusami. Dodatkowa możliwość kontroli~nad~urządzeniami swoich dzieci zapewniana~przez~\nameref{sec:family_link} jest szczególnie ważna~w~ostatnich latach, kiedy często mają one stały dostęp~do~smartfonów~od~najmłodszych lat. Platformy społecznościowe, włącznie~z~\nameref{sec:youtube},~są~skonstruowane~tak,~aby jak najdłużej utrzymywać uwagę użytkowników, proponując~im~nowe treści. Nie~jest~to~nic dziwnego, biorąc~pod~uwagę,~że~bezpośrednio przekłada się~to~na~ich zyski. Z~tego powodu każdy wprowadzony~przez~twórców platformy  mechanizm pomagający~w~kontroli~nad~spędzanym~w~niej czasem działa~na~korzyść użytkowników. Dzięki niemu~nie~muszą oni~tak~często sięgać~po~zewnętrzne rozwiązania kontrolujące użycie aplikacji.
	
	\input{\chapterPath/discussion.tex}
\end{chapter}
